\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}

% voir https://github.com/moderncv/moderncv/blob/master/manual/moderncv_userguide.pdf

% style
\moderncvstyle{banking}
\moderncvcolor{burgundy} 
\nopagenumbers{}
\usepackage[scale=0.75]{geometry}
%\setlength{\footskip}{136.00005pt}
\recomputelengths

% font
\ifxetexorluatex
  \usepackage{fontspec}
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
  \setmainfont{Latin Modern Roman}
  \setsansfont{Latin Modern Sans}
  \setmonofont{Latin Modern Mono}
  \setmathfont{Latin Modern Math} 
\else
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage{lmodern}
\fi

% info
\firstname{Léopold}
\lastname{Clément}
\title{Normalien}                              
\address{16 rue Andrée Blanc Lapiere}{91190 Gif-sur-Yvette, France}
\phone[mobile]{+36~6~52~32~52~45}                  
\email{leopold.clement@ens-paris-saclay.fr}
\social[github]{emileclement}                            
\social[gitlab]{leopold_clement}
\social[matrix]{@leo:auro.re}

\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{[\arabic{enumiv}]}


\begin{document}

\makecvtitle

\section{Éducation}
%\cventry{year--year}{Degree}{Institution}{City}{\textit{Grade}}{Description}

\cventry{2021--2022}{M2FESUP INTRANET}{Ecole Normale Supérieure Paris-Saclay}{Gif-sur-Yvette, France}{\textit{Admis à l'agrégation de SSI II, 7eme}}{Ecole en 4 ans pour les enseignants et les chercheurs\newline{}
  Formation de un an pour la préparation du coucoure de l'agrégation, incluant : \begin{itemize}
  \item Informatique 
  % : \begin{itemize}
  %   \item Programation orienté objet (\emph{C/C++},\emph{Java}, \emph{Python}),
  %   \item Réseau (ARP, IP, TCP/UDP, DNS, DHCP, HTTP ...),
  %   \item Base de données SQL,
  %   \item Synthèse de composant VHDL,
  %   \item Informatique haute performance (SIMD, Cuda).
  %   \end{itemize}
  \item Traitement du signal et automatique
  %  : \begin{itemize}
  %   \item Transformé en ondelettes,
  %   \item Moindre carrée récursif, filtre de Kalman,
  %   \item Synthèse robuste pour système non-linéaire.
  %   \end{itemize}
  \item Télécom 
  % : \begin{itemize}
  %   \item Electronique des télécommunications,
  %   \item Trasmission numérique en bande de base,
  %   \item PSK, OFDM ...
  %   \end{itemize}
  \item Pédagogie
  \end{itemize}
}
\cventry{2020--2021}{M1 E3A - voie André Ampère}{Ecole Normale Supérieure Paris-Saclay}{Gif-sur-Yvette}{\textit{Grade}}{M1 renforcé généraliste de génie électrique et informatique, incluant : \begin{itemize}
  \item Informatique industriel
  % : \begin{itemize}
  %   \item Programation sur micro-controleur en language C,
  %   \item Utilisation de FreeRTOS et des librairies HAL.
  % \end{itemize}
  \item Traitement du signal
  % : \begin{itemize}
  %   \item Modélisation des signaux aléatoire,
  %   \item Estimation statistique,
  %   \item Traitement de l'image.
  % \end{itemize}
  \item Automatique
  % : \begin{itemize}
  %   \item Transformé en Z,
  %   \item Modèle d'état,
  %   \item Control de système non-linéaire.
  % \end{itemize}
  \item Systèmes de transmission d’information analogique et numérique,
  \item Conversiont d'énergie.
\end{itemize}}

\cventry{2019--2020}{Formation SAPHIRE}{Ecole Normale Supérieure Paris-Saclay}{Gif-sur-Yvette}{\textit{Grade}}{L3 pluridisciplinaire commune au filière d'ingénieurie de l'ENS, incluant : \begin{itemize}
  \item Mécanique
  \item Electronique analogique et numérique
  \item Informatique et optimisation
\end{itemize}}


\section{Stage}
\cventry{Mai 2020 -- Juillet 2020}{Stagiaire}{L2S}{Gif sur Yvette}{}{Schémas de contrôle de congestion intelligents pour les réseaux IoT par apprentissage profond.\newline{}%
Taches réalisées :%
\begin{itemize}%
\item Compilation d'une bibliographie sur l'état de l'art de l'usage de l'apprentissage machine pour la gestion de congestion ;
\item Proposition d'une modélisation d'une connexion COAP entre un nœud capteur et un serveur central ;
\item Proposition d'un agent d'apprentissage par renforcement pour optimiser les timeout dans la connexion ;
\item Implémentation de cet agent en python à l'aide de TensorFlow et d'une bibliothèque COAP existante ;
\item Entrainement et évaluation de l'agent
\end{itemize}}

\section{Outils informatiques}
\cvline{Languages}{Python, C, C++, VHDL, Java, Javascript}
\cvline{Informatique embarquée}{STM32 + FreeRTOS}
\cvline{Administration système}{Nginx, Docker, PostGreSQL}
\cvline{Colaboration}{Git, GitLab}

\section{Langues}
\cvitemwithcomment{Français}{Courant}{Langue maternelle}
\cvitemwithcomment{Anglais}{C1}{Certification Cambridge}

\end{document}